On donne la représentation graphique d'une fonction quelconque :

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.05]
\tkzInit[xmin=-2,xmax=3,ymin=-10,ymax=5,xstep=0.5]
\tkzGrid[color=gray!50]
\tkzAxeXY
\tkzFct[color=blue,domain=-4:4]{2+0.5*\x*\x - \x *\x *\x }

\end{tikzpicture}

\end{center}

\begin{enumerate}
\item Placer les points sur la courbe d'abscisses $-1$,$0$,$1$ et $2$. On les nommera A,B,C et D
\item Tracer pour chacun des points ci-dessus la tangente à la courbe.
\item Déterminer par lecture graphique, si possible, le nombre dérivée de la fonction (pente) à chaque point.

\end{enumerate}
\newpage

Pour les fonctions suivantes, on se reportera au formulaire des dérivées du cours. 
\begin{enumerate}[resume]
\item Déterminer la fonction dérivée des fonctions suivantes :
\begin{itemize}
\item $a(x)= 4x^2$
\item $l(x)= -3x$
\item $o(x)= 54$
\item $r(x)= x^3$
\item $s(x) = x^2$
\vspace{0.5cm}

\item $c(x)=4x^2 + 3x -1 $
\vspace{0.5cm}

\item $d(x) = \dfrac{1}{x}$
\item $u(x) = 4x^3 - 2x^2$
\item $rr(x) = \dfrac{1}{2x} + 4x $
\end{itemize}
\end{enumerate}
Un message subliminal se cache dans la question précédente.\\[0.5cm]

La partie suivante est une étude complète de fonction à mettre en lien avec le chapitre second degré. \\
On étudie la fonction $g(x)=-0.3x^2+2x+1$ sur l'intervalle $[-10;10]$.

\begin{enumerate}[resume]
\item Calculer $g(0)$.
\item Déterminer, à l'aide du formulaire, la fonction dérivée $g'$ de la fonction $g$.
\item Résoudre l'inéquation $-0.6x +2<0$.

\end{enumerate}

La solution de cette dernière question veut dire en français : pour toute valeur supérieure à la réponse trouvée, alors la dérivée de la fonction $g$ sera négative.
\vspace{0.2cm}

\begin{enumerate}[resume]
\item Utiliser ce résultat pour compléter la ligne "signe de $g'$" du tableau de variation ci-dessous.
\end{enumerate}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\tkzTab[lgt=3,espcl=5]{ $x$/ 1,Signe de $g'(x)$/ 1,Variations de \\$g$ / 2}
{ $-10$ ,  ,$10$}
{ , ,0, ,}
{   ,   , }%


\end{tikzpicture}
\end{center}
\vspace{0.5cm}

\begin{enumerate}[resume]
\item Déduire du tableau de signe les variations de la fonction $g$ et compléter le tableau de variation complet.
\end{enumerate}